【新聞自由呢？】港攝記白羅斯採訪被捕 遭警毆打及充公記憶卡

天下鳥鴉一樣黑，當權者最懼怕真相，記者往往成為拘控對象。香港一名自由身攝影記者遠赴白羅斯採訪示威期間，被警員拘捕及毆打，相機的記憶卡被充公。�
據報被捕攝記Alex Chan為自由身記者，近日在Facebook定期更新白羅斯抗爭影像和文字。他與同行記者9月3日採訪一個女性編織和平集會時，曾被警員攝錄樣貌及護照，以及截停審問，要求「明日起拍下我們國家最美麗的一面，而非像個記者一樣拍攝」，更要求記者刪除相片。

Alex於昨天採訪時被捕，今在個人Facebook表示現已獲釋，但被捕期間「俾人打咗幾拳」，身體狀況尚算可以。

白羅斯反政府大型示威持續，超過6,000人被捕，記者成為鎮壓目標之一，最少60名記者被捕，包括外媒記者。白羅斯記者協會、歐洲記者聯盟及無國界記者均要求官方釋放所有被捕記者。

根據無國界記者發表的新聞自由指數2020，在全球180個地區中，香港排行80，白羅斯排行153。

無國界記者公布2020年世界新聞自由度指數及排名，名單內180個國家及地區中，北歐國家挪威、芬蘭、丹麥及瑞典分別名列頭4位，排名墊底的國家為北韓。 伊朗及中國則分別排第173位及177位。

天下popo一樣黑

白羅斯黑警：打你係等你體驗白羅斯嘅風土民情

記者返到香港再俾狗打

他與同行記者9月3日採訪一個女性編織和平集會時，曾被警員攝錄樣貌及護照，以及截停審問，要求「明日起拍下我們國家最美麗的一面，而非像個記者一樣拍攝」，更要求記者刪除相片。

Alex於昨天採訪時被捕，今在個人Facebook表示現已獲釋，但被捕期間「俾人打咗幾拳」，身體狀況尚算可以。

黑警：白俄真丟架，連骨都無打斷

國際標準就係咁。